\documentclass[twocolumn,a4paper,french]{book}
%\documentclass[twocolumn,french,draft]{book}	% draft dans les [] pour voir les overfull hbox

\input{Preambule.tex}		% Toutes les instructions du préambule sont dans un fichier séparé qui est utilisé pour tous les cours.
					% Il est dans le répertoire où se trouve le présent fichier et
					% il faut le mettre à l'extérieur de ce dossier. c'est pourquoi on a --> ../Preambule.tex

\usepackage[arrow,matrix,tips,frame]{xy}
%\renewcommand{\bibname}{Bibliographie}

%\usepackage[DF]{optional}		% Pour réaliser le cours de base de Discipline Fondamentale (DF)
\usepackage[OS]{optional}		% Pour réaliser le cours complet d'Option Spécifique (OS)
					% La commande pour ajouter les parties d'OS est \opt{OS}{parties}

%---------------------------------------------------------------
% Préambule spécifique à ce document
\usepackage{answers}			% pour utiliser le module answers
\Newassociation{sol}{Solution}{ans}	% définition de l'étiquette Solution du module answers
\newtheorem{exc}{Exercice}		% définition de l'étiquette Exercice du module answers
\newenvironment{ex}{\begin{exc}\normalfont}{\end{exc}} % cela (\normalfont) annule l'italique des énoncés des exercices
\Newassociation{solos}{Solution OS}{ansos}
\newtheorem{exosc}{Exercice OS}
\newenvironment{exos}{\begin{exosc}\normalfont}{\end{exosc}}

\setlength{\headheight}{13pt}		% spécifie la hauteur de l'entête pour qu'elle ne couvre pas le titre

\setcounter{topnumber}{3}		% nombre maximal de flottant en haut d'une page (par défaut 2)
\setcounter{bottomnumber}{2}		% nombre maximal de flottant en bas d'une page (par défaut 1)
%\setcounter{totalnumber}{3}		% nombre maximal de flottant sur une page (par défaut 3)
\renewcommand{\topfraction}{0.9}	% proportion maximale de la page qui peut recevoir des flottants en haut de la page (par défaut 0,7)
\renewcommand{\textfraction}{0.1}	% proportion minimale d'une page qui reçoit du texte (sans les pages de flottants)
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}	% proportion minimale de flottants sur une page pour qu'elle devienne une page uniquement de flottants
\renewcommand{\bottomfraction}{0.5}	% proportion maximale de la page qui peut recevoir des flottants en bas de la page (par défaut 0,3)

%\newcommand\relphantom[1]{\mathrel{\phantom{#1}}} % sert à afficher un = invisible
%----------------------------------------------------------------

\graphicspath{{./Images/}{./Introduction/Images/}{./Cinematique/Images/}{./Dynamique/Images/}{./MecaniqueDim/Images/}{./MecaniqueDifferentielle/Images/}{./QtiteMvt/Images/}{./Energie/Images/}{./EnergieOS/Images/}{./Thermodynamique/Images/}{./ThermodynamiqueOS/Images/}{./Annexe-UnitesInternationales/Images/}{./Annexe-SystemeCoordonnees/Images/}{./Annexe-MesuresDistances/Images/}{./Annexe-TravauxPratiques/Images/}{./Annexe-Rotations/Images/}{./Annexe-MRUA/Images/}{./Annexe-ChuteLune/Images/}{./Annexe-Satellites/Images/}{./Annexe-Relativite/Images/}{./Annexe-Maree/Images/}{./Annexe-Energies/Images/}{./Annexe-Exercices/Images/}{./Annexe-Incertitudes/Images/}}	% spécifie les dossiers dans lesquels sont les images

%--------------------------------------------------------------
% définition de l'image de la page de titre
\usepackage{eso-pic}			% pour mettre une image en fond de première page
\newcommand\BackgroundPic{
\put(0,0){
\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
\vfill
\centering
%\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,keepaspectratio]{TrouNoir.eps}%
\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{TrouNoir.eps}%
\vfill
}}}
%--------------------------------------------------------------
% inclusion des macros
\include{Macros}

\begin{document}

%--------------------------------------------------------------
% inclusion des Préfaces
\include{Prefaces/Prefaces}
%--------------------------------------------------------------

\twocolumn

%--------------------------------------------------------------
% table des matières, liste des figures et liste des tables
\tableofcontents{}

\renewcommand{\listfigurename}{Liste des figures}
\listoffigures

\myclearpage

\listoftables
%--------------------------------------------------------------

\myclearpage

%--------------------------------------------------------------
% inclusion du chapitre d'introduction
\include{Introduction/Introduction}

% inclusion du chapitre de cinématique
\include{Cinematique/Cinematique}

% inclusion du chapitre de dynamique
\include{Dynamique/Dynamique}

% inclusion de la Mécanique en plusieurs dimensions (OS)
\opt{OS}{\include{MecaniqueDim/MecaniqueDim}}

% inclusion de la Mécanique différentielle (OS)
\opt{OS}{\include{MecaniqueDifferentielle/MecaniqueDifferentielle}}

% inclusion de la Quantité de mouvement (OS)
\opt{OS}{\include{QtiteMvt/QtiteMvt}}

% inclusion du chapitre d'énergie
\include{Energie/Energie}

% inclusion de lénergie (OS)
\opt{OS}{\include{EnergieOS/EnergieOS}}

% inclusion de la physique théorique
\opt{OS}{\include{PhysiqueTheorique/PhysiqueTheorique}}

% inclusion du chapitre de thermodynamique
\include{Thermodynamique/Thermodynamique}

% inclusion de la Thermodynamique (OS)
\opt{OS}{\include{ThermodynamiqueOS/ThermodynamiqueOS}}
%--------------------------------------------------------------

\appendix

\onecolumn

%--------------------------------------------------------------
% inclusion de l'annexe Unités du système international
\include{Annexe-UnitesInternationales/Annexe-UnitesInternationales}

% inclusion de l'annexe Deux systèmes de coordonnées
\include{Annexe-SystemeCoordonnees/Annexe-SystemeCoordonnees}

% inclusion de l'annexe Mesures de distances
\include{Annexe-MesuresDistances/Annexe-MesuresDistances}

% inclusion de l'annexe Travaux pratiques
\include{Annexe-TravauxPratiques/Annexe-TravauxPratiques}

% inclusion de l'annexe Rotations
\include{Annexe-Rotations/Annexe-Rotations}

% inclusion de l'annexe MRUA développements
\include{Annexe-MRUA/Annexe-MRUA}

% inclusion de l'annexe Chute de la lune
\include{Annexe-ChuteLune/Annexe-ChuteLune}

% inclusion de l'annexe Satellite en orbite géostationnaire
\include{Annexe-Satellites/Annexe-Satellites}

% inclusion de l'annexe Relativité
\include{Annexe-Relativite/Annexe-Relativite}

% inclusion de l'annexe Marées
\include{Annexe-Maree/Annexe-Maree}

% inclusion de l'annexe Énergies
\include{Annexe-Energies/Annexe-Energies}

% inclusion de l'annexe Exercices
\include{Annexe-Exercices/Annexe-Exercices}

% inclusion de l'annexe Incertitudes (OS)
\opt{OS}{\include{Annexe-Incertitudes/Annexe-Incertitudes}}
%--------------------------------------------------------------

\theendnotes

\myclearpage
\renewcommand{\bibname}{Bibliographie}
%\nocite{*}				% pour mettre toutes les entrées dans la biblio, y compris celles non citées ds le texte
\bibliographystyle{apalike-fr}		% le style de bibliographie apalike francisé. Attention, il ne faut pas le module apalike, mais il faut le module natbib.
%\bibliographystyle{apalike}		% le style de bibliographie
\bibliography{Bibliographies/BiblioCours}	% définit le fichier des réf. biblio. nom.bib
					% le logiciel utilisé pour faire la biblio est pybliographic (pybliographer en ligne de commande) !!! suite à la suppression de
					% pybliographic (pybliographer a maintenant une ui) de Lenny, j'utilise JABREF <-- très très bien.			
\printindex{}				% attention, pour que l'index soit mis à jour il faut lancer la commande de konsole~: makeindex -s ../Perso.ist nom_du_cours.idx
					% le Perso.ist est un fichier disant qu'il faut mettre des lettres entre les parties de l'index
					% les clés d'index doivent être sous la forme \index{energie@énergie!potentielle} voire avec plus de ! ; le premier mot doit être sans accents et la forme @ systèmatiquement présente.

%\renewcommand{\listfigurename}{Liste des figures}
%\listoffigures				% ai tout basculé après la table des matières car je n'arrivais pas à éliminer le petit bug ci-dessous. Mais le compagnon latex fait idem.
%\listoftables				% un petit problème (bug ?) d'alignement m'a fait retirer provisoirement cette liste

\end{document}
\endinput			% termine l'importation des solutions